import 'question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: 'เมืองหลวงขอประเทศไทยคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) กรุงเทพมหานคร',
      'b) เชียงใหม่',
      'c) พัทยา',
      'd) พัทลุง',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2.เจ้าของ facebook คือใคร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) อัลเบิร์ต ไอน์สไตน์',
      'b) มาร์ก ซักเคอร์เบิร์ก',
      'c) เอราทอสเทนีส',
      'd) คาร์ล ฟรีดริช เกาส์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3.บิดาแห่งวิชาวิทยาศาสตร์คือใคร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) อัลเบิร์ต ไอน์สไตน์',
      'b) มาร์ก ซักเคอร์เบิร์ก',
      'c) เอราทอสเทนีส',
      'd) คาร์ล ฟรีดริช เกาส์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4.บิดาแห่งคณิตศาสตร์คือใคร',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) อัลเบิร์ต ไอน์สไตน์',
      'b) มาร์ก ซักเคอร์เบิร์ก',
      'c) เอราทอสเทนีส',
      'd) คาร์ล ฟรีดริช เกาส์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5.บิดาแห่งภูมิศาสตร์คือใคร',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) อัลเบิร์ต ไอน์สไตน์',
      'b) มาร์ก ซักเคอร์เบิร์ก',
      'c) เอราทอสเทนีส',
      'd) คาร์ล ฟรีดริช เกาส์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6.อาหารประจําชาติไทยคืออะไร',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) พิซซ่า',
      'b) มัสมั่น',
      'c) ต้มยำกุ้ง',
      'd) ซูชิ',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7.อาหารประจําชาติอิตาลีคืออะไร',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) พิซซ่า',
      'b) มัสมั่น',
      'c) ต้มยำกุ้ง',
      'd) ซูชิ',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8.ผลลัพธ์ไดมีค่ามากที่สุด',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) 100*100',
      'b) 100^2',
      'c) 100*50',
      'd) 1000/10',
    ],
  ),
  Question(
    question: '9.สกุลเงินไทยคืออะไร',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) หยวน',
      'b) ดอลลาร์',
      'c) บาท',
      'd) เยน',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '10.สกุลเงินญี่ปุ่นคืออะไร',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) หยวน',
      'b) ดอลลาร์',
      'c) บาท',
      'd) เยน',
    ],
  )
];
